\textbf{Оборудование}:
каучуковый мячик, краска, линейка ($1\unit{м}$), миллиметровка. 

\vspace{0.5cm}
\textbf{Задача}:
измерить время соударения мяча с поверхностью при падении с высоты $1$ метр.

\vspace{0.5cm}
\textbf{Рекомендации}:
\begin{enumerate}
	\item подберите краску, которая долго не застывает и легко смывается, а также оставляет след, если ею
        закрасить мячик (подойдет маркер для меловых досок);
	\item эксперимент достаточно неточный, не удивляйтесь большим погрешностям и расхождениям с истинным
        значением.
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}
\textbf{Решение}:\\
\begin{enumerate}
	\item закрасить мячик и бросить его с высоты $1$ м на миллиметровку;
	\item посмотреть радиус оставленного им пятна, высчитать из этого его сжатие;
	\item зная скорость перед ударом и амплитуду, найти частоту колебаний. Половина периода и есть время
        удара.
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}
\textbf{Разбалловка}:
\begin{itemize}
	\item сказано, что это колебания~--- 1 балл;
	\item методика~--- 3 балла;
	\item измерения~--- 2 балла;
	\item ответ~--- 2 балла;
	\item погрешность~--- 2 балла.
\end{itemize}